無樓34歲港男 捱租6年：我幾時都有實力買樓 我唔買啫

無樓想買樓，有樓想買多層樓，香港人，炒樓！就算逆權運動，黃藍是政見，好多人不忘伸個頭出來望吓樓價跌未？在時代革命之際，暴政更妄想用「鬥地主」、「高樓價」轉移民意視線，那就是看穿了香港人，中樓毒！《蘋果》追訪一些素人過去一年買與不買的心路歷程。80後港男Chatster自覺中樓毒中到刻骨銘心，租樓6年都堅持不買樓，「我任何時候都有實力買樓，我唔買咋嘛！」今年初低位，他認為低處未算低，卻緊接樓市大陽春，不足半年升逾一成。對港樓一度死心，去年已實地考察烏克蘭樓盤，但空手而回。

如果Chatster樓毒入骨，那麼北上做地產經紀的90後港女Erica就是上腦，賣樓讚樓香情有可原，卻說當年鼓勵入市的King Sir是「啟蒙者」，「聽到佢講財務自由4個字好興奮」，那不是樓毒就是錢作怪。《蘋果》安排下，Chatster與Erica二人原先打算齊齊北上直擊大灣區樓盤。相約6月中山見，卻爆發前未所有的逆權運動，「約會」無疾而終，其後樓價逆轉。來到12月，全年樓價升幅近乎蒸發，堅持只租不買、一直未出手的Chatster睇完灣仔僅200方呎劏房，竟然還價！租樓6年，最終會否變成他口中的「樓奴」？

Chatster在香港讀設計出身，2008年畢業後，2013年哥哥成家立室，帶阿嫂及姪兒回父母家，「屋企唔夠住，我焗住搬出去囉，同埋想有自己空間。」最終以約1.5萬元租住觀塘洋樓約400方呎兩房單位。第一次訪問是今年2月14日，中美貿易戰已現曙光，樓市呈現見底迹象，陸續出現二手業主反價封盤。當時他堅持只租不買，「我任何時候都有實力買樓，我唔買咋嘛！」他一邊講，一邊抱住愛貓，漫不經心地說：「擁有一層樓唔係人生必要，買樓係地產商畀你嘅願景……香港人中樓毒中到不得了，出街播樓市有關嘅嘢，個個都傾樓價，新年去拜年個個都問買樓未，香港人中樓毒中得好緊要，我都中到刻骨銘心。」

自認中樓毒，有錢買樓卻不買，「我哋年代經歷過沙士，知道其實有好多黑天鵝。我畢業出嚟嗰年就係金融海嘯。97年樓市爆煲跳樓、燒炭，潛移默化畀自己知，當你去到咁盡嘅時候，有機會瀨一鑊好勁。」見過別人摸頂，「我心態就好保守，因為2008年後樓價一路升，不斷升，一年一年咁升，無停過。我死都唔信邪，覺得有機會加息，係咪先，又有機會有黑天鵝。」他又解釋，某程度與自己從事室內設計及裝修工作有關，「2013年自己跳出來開檔，想留多啲現金，所以唔想買樓住。因為有時做啲工程項目需要墊支，有啲要墊一百幾十萬㗎，現金流要夠，啲工程先安心做。如果我做生意嘅錢滾得多過層樓嘅租金回報，咁我係咪起碼叫做跑贏樓市？」

目前租住的單位市值約600萬元，「5年後唔會1,200萬元啩！」他曾對港樓死心，去年跟朋友曾到烏克蘭睇樓盤，「有諗過搵夠筆錢移民烏克蘭，嗰度好平。香港唔係我條根，香港唔係我認識嘅香港，有500萬、600萬元現金都可以走去烏克蘭，唔係講笑嗰度20萬元都買到樓。」

去烏克蘭炒樓？
係都去歐盟地區啦

好驚俾狗咬而慢慢變返港豬嘅唔該入一入嚟

得公屋得天下

嗰邊買樓包靚女老婆喎， 一條龍都幾好

俾普京食埋

我任何時候都有實力買樓，我唔買咋嘛！

好似某啲連登仔

邊啲

睇淡俠

唔係潛晒水咩

柒到盡頭 就扮智者

烏克蘭

繼續堅持唔好買樓啦。
過多10年睇吓點

再升多十年 變100年既年收入一層樓
窮人自然會老綜住公屋
依家唔上唔落果班都會老綜或自殺算
香港政府為北京服務 以消滅香港人為目標
用政府福利去造成更嚴重監控
所有公屋室內裝監控

屌佢又會搵到烏克蘭樓咁獵奇

佢4萬個月加埋佢女友應該買得起既

如果早6年買，而家已經升2,3倍

我任何時候都有能力媾女，我唔媾姐

佢既所謂有能力 係咪指借9成

連登淡友

當個個都話香港嘅樓市一定升嘅時候
呢個先係令到有樓嗰班最驚
係呀咁好呀 人人都發達啦

睇埋段片最後
見到有荀盤咪又係想狗沖
有錢唔買樓？
講經咩

根本就係佢戇居.
早幾年上車價錢平咁多又唔上
如果唔係，家陣都賺咗一個開啦

Chatster個名好難讀
觀塘洋樓400呎都要萬五蚊？

"如果我做生意嘅錢滾得多過層樓嘅租金回報，咁我係咪起碼叫做跑贏樓市？"

間中都聽到人講做生意/投資炒股... 嘅錢滾得多過層樓嘅租金回報，跑贏樓市咁上下。

屌烏克蘭妹

有集會啊 大家記得要去啊 熱門一個Po都冇 完全唔夠宣傳 樓主可唔可以暫時頂置呢段嘢？

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

[召喚] 簽名師唔該全面進場 (你地自己睇下羞唔羞恥) (2)

最新日程表出咗啦 除夕元旦都有行動呀

個個以為自己投資天才

問佢有咩實戰投資往績又無

好友又好，淡友又好，學誠哥話齋，買樓要量力而為，即使將來加息或者失業，對你都唔會構成任何壓力，你咪買囉！
不過老實講，依家香港樓價確實起出可負擔水平....
買之前要問清楚自己，你買樓嘅目的為咩？升值？安居樂業？係咪真係有迫切性買樓？
唔係有迫切需要，我覺得可以等下，物極必反，發生係遲早嘅事⋯⋯

觀塘依家好撚貴

話比人知自己有幾柒

睇得winter on fire多
真 手足嚟

淡友金句!!!

咪亂講野，俾連登好友見到屌到你屎眼開花

咁多如果就冇窮人啦

岩呀，唔好買

到底咩心態人先會做依個訪問

交租一樣變相支持樓市，全民瞓工廈、農地、棕地

租樓失業就無問題架咩

租樓好處
1. 可盡情配合仔女返學地點
2. 轉工又可以隨時搬近新工地點
3. 唔洗夾錢維修
4. 唔洗交管理費，話之佢加
5. 唔洗錫屋，細路盡情畫花牆
6. 每年需要四出睇樓搵地方搬，有新鮮感
7. 無供樓壓力，年年去幾次旅行
8. 可以年年追新電話
9. 有錢買自己嚐好
10. 不怕美國加息
11. 唔怕2047
12. 唔驚會比人炒之後變銀主盤
13. 可以日日上連登笑人係樓奴
14. 唔駛交差餉
15. 唔洗驚天花滲水
16. 唔駛交地租
17. 可以做租霸
18. 可以預先試下層樓岩唔岩住
19. 買咗樓驚樓市跌，變成神經質，邊個睇啖就屌邊個，租樓唔會變痴線
20. 可以租山頂住
21. 公屋又平租地方又大，比私樓撚更有生活質素
22. 住工廈平又平過你地方又大過你私樓
23. 地球溫室效應水面上漲會浸左你層樓
24. 唔怕ww3
25. 遇正痴線樓上樓下隔離左右可以同佢鬥痴
26. 借錢唔還比淋紅油可以隨時搬
27. 唔怕樓上樓下隔離左右變兇宅
28. 有多餘錢可以做股神日日賺幾十萬
29. 傢俬年年換，有新鮮感
30. 反正住一年，打開窗做愛瘋狂叫床都唔怕
31. 可以每區住晒，增廣見聞
32. 每月交租當餵狗咁好爽
33. 到老左仲可以透過交租證明自己存在
34. 幫人供樓。好心有好報
35. 唔怕負資產
36. 將來仔女唔會爭產
37. 唔怕銀行call loan
38. 唔怕金仔射導彈
39. 唔怕俾人去田土廳起底
40. 年年被加租都要啞忍，可鍛練忍耐力
41. 唔怕貿易戰
42. 唔怕登革熱
43. 唔驚日本地震
44. 打風唔驚爆玻璃
45. 租大屋苑扮自己買左
46. 唔怕填海
47. 可以租圓方坐高鐵方便北上包二奶
48. 買樓份首期已經夠租樓N個月
49. 日日盡情吃喝玩樂享受生活
50. 打風後唔返工俾人扣人工都唔洗驚
51. 老左無物業可以等政府養
52. 係屋企自殺控訴社會，又可以玩死業主
53. 租金升得快過人工，越住越細，好快要住太空艙，享受太空人生活
54. 搬屋當運動 強身健體
55. 可以上連登扮專家串到班供供一棟都冇，開心快活又一日

52 真係好仆街

租樓日日賺

蓋世寶，遙屏敬茶
我講⋯
我老豆、大概1977年逃港成攻登陸
佢本身老知識份子，如今住政府公屋有3000零綜援或水果金吧、我不太知道
中間、唉，到乡下出資10-20萬做船主
光時：
1.香港買層樓、或唐樓
2.深圳買三兩層樓、仔女都遷入深圳讀書發展
都錯失了
時運嘛、是
眼光嘛、也是

蓋世寶
我老豆個仔、香港冇樓，廣州有層樓並一棟農民屋出租、鄉下兩層樓、深圳供一層小單位，夾埋39個小單位
我老豆五仔一女、有個比較愛買樓

生意還生意，誰知誰得失？
菊黃踏雪梅，疏影暗香日！

八字真言
講到我老豆、就係咁：
柒到個頭、扮緊知者！